【有片睇】駭客單憑螢幕亮度 可竊取用戶敏感資料

提到駭客，我們最常聯想到網站、電子郵件和攝錄鏡頭等，駭客通常會通過這些途徑竊取我們的資料，甚至是控制電子儀器。然而，最近有網絡安全研究表明，駭客能透過簡單地改變螢幕的亮度，從電腦中竊取敏感的數據。

幾位網絡安全研究員指出，這種方法能夠秘密地竊取，沒有無線連接或者物理連接的電腦，和網絡設備的數據。駭客利用很少人注意到的電腦組件發射，例如光、聲音、熱、無線電頻率或超聲波，甚至利用電線中的電流波動。
以色列 Ben Gurion University 網絡安全研究中心負責人 Mordechai Guri 的最新研究，設計了一道新的秘密光通道，駭客可以使用這個光通道，從無氣隙的電腦中竊取數據，而無需任何網絡連接或者物理接觸的設備。

這種方法是利用 LCD 螢幕亮度的細微變化，以摩斯電碼等模式，秘密地調製二進制信息。Mordechai Guri 指出，在 LCD 螢幕上，每個像素呈現出 RGB 顏色的組合，這些顏色可產生所需的複合顏色。而在建議的調製方式中，每個像素的 RGB 顏色分量會略有變化。
之後，駭客可以使用本地監控攝像頭，智能手機攝像頭或網絡攝像頭拍攝到受到感染的電腦顯示的影像，去收集數據流，然後使用圖像處理技術來重建竊取的信息。
資料來源：The Hacker News

咁撚勁

太陽能電筒，有光就著，帶光就唔會著